[{
    "category": "abdome",
    "title": "Pregunta 1",
    "question": "Dónde se encuentra la cavidad abdominal:",
    "answers": ["c"],
    "options": [{
            "label": "Se ubica en la región infra-torácica en la parte dorsal del cuerpo.",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Se encuentra en la parte superior del tórax y en la parte ventral del cuerpo.",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Se encuentra entre el diafragma torácico y la abertura superior de la pelvis.",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Está ubicado entre el diafragma torácico y la abertura inferior de la pelvis.",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "abdome",
    "title": "Pregunta 2",
    "question": "Entre las alternativas a continuación, que no corresponde a regiones del abdomen:",
    "answers": ["b"],
    "options": [{
            "label": "Hipocondrio, hipogastrio y epigastrio derechos",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Hipocondrio central, fosa ilíaca inferior y flanco superior",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Hipocondrio izquierdo, fosa ilíaca izquierda y flanco derecho",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Mesogastrio, flanco izquierdo y fosa ilíaca derecha",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "abdome",
    "title": "Pregunta 3",
    "question": "¿En cuántos cuadrantes se divide el abdomen?",
    "answers": ["b"],
    "options": [{
            "label": "2 cuadrantes",
            "value": "a"
        },{
            "label": "4 cuadrantes",
            "value": "b"
        },{
            "label": "6 cuadrantes",
            "value": "c"
        },{
            "label": "8 cuadrantes",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "abdome",
    "title": "Pregunta 4",
    "question": "¿Cuáles de las siguientes estructuras se encuentran en el cuadrante superior izquierdo del abdomen?",
    "answers": ["c"],
    "options": [{
            "label": "Cuello sigmoide, ovario derecho y cabeza del páncreas",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Riñon, vejiga y bazo izquierdos",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Vesícula bililar, niñon derecho, lóbulo derecho del hígado",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Tubo uterino izquierdo, ciego y ovario izquierdo",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "abdome",
    "title": "Pregunta 5",
    "question": "De las siguientes estructuras, ¿Cuáles se encuentran en el cuadrante inferior derecho del abdomen (QSE)?",
    "answers": ["b"],
    "options": [{
            "label": "Vesícula bililar, riñón izquierdo y cuello sigmoide",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Bazo, lóbulo izquierdo del hígado y estómago",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Útero, vejiga y ovario izquierdo",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Bazo, ciego y riñón derecho",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "abdome",
    "title": "Pregunta 6",
    "question": "De las siguintes estructuras, ¿Cuáles se encuentran en el cuadrante inferior derecho del abdomen (QID)?",
    "answers": ["a"],
    "options": [{
            "label": "Ciego, apéndice vermiforme y trompa derecho",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Páncreas, ovario izquierdo y riñon izquierdo",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Riñon derecho, bazo y cuello sigmoide",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Cordón espermático izquierdo, riñon izquerdo y ovario izquierdo",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "abdome",
    "title": "Pregunta 7",
    "question": "De las siguintes estructuras, ¿Cuáles se encuentran en el cuadrante inferior izquierdo del abdomen (QIE)?",
    "answers": ["d"],
    "options": [{
            "label": "Ovario izquierdo, ciego y apéndice vermiforme",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Riñón derecho, páncreas y tubo uterino derecho",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Hígado, bazo y riñón izquierdo",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Colon sigmoide, ovario izquierdo y parte inferior del colon descendente",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "abdome",
    "title": "Pregunta 8",
    "question": "De los músculos de abajo, ¿cuál pertenece al abdomen?",
    "answers": ["b"],
    "options": [{
            "label": "Músculo pectoral mayor",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Músculo oblicuo externo",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Músculo deltoides",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Músculo romboide",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "abdome",
    "title": "Pregunta 9",
    "question": "¿Qué músculos forman la pared abdominal anterolateral?",
    "answers": ["d"],
    "options": [{
            "label": "Músculo pectoral menor, músculo recto del abdomen y músculo piramidal",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Oblicuo externo, piramidal, romboide y pectoral mayor",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Músculo serrato, músculo recto del abdomen y músculo oblicuo interno",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Músculo oblicuo externo, músculo oblicuo interno, músculo transverso del abdomen y músculo recto del abdomen",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "abdome",
    "title": "Pregunta 10",
    "question": "¿Cuál de los siguientes nervios no invierte la pared abdominal anterolateral?",
    "answers": ["d"],
    "options": [{
            "label": "Nervio toracoabdominal",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Nervio ilioo-hipogástrico",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Nervio ilioinquinal",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Nervio esplénico torácico",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "abdome",
    "title": "Pregunta 11",
    "question": "De las siguientes arterias, ¿cuál no participa en la vascularización de la pared abdominal anterolateral?",
    "answers": ["a"],
    "options": [{
            "label": "Arteria mesentérica superior",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Arteria epigástrica inferior",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Arteria circunfleja ilíaca profunda",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Arteria epigástrica superior",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "abdome",
    "title": "Pregunta 12",
    "question": "¿Cuál es el principal ocupante del canal inguinal en hombres y mujeres respectivamente?",
    "answers": ["b"],
    "options": [{
            "label": "Ligamento inguinal y ligamento redondo del útero",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Cordón espermático y ligamento redondo del útero",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Anillo inguinal profundo y anillo inguinal superficial",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Cordón espermático y anillo inguinal superficial",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "abdome",
    "title": "Pregunta 13",
    "question": "El peritoneo consta de dos láminas continuas, a saber:",
    "answers": ["c"],
    "options": [{
            "label": "Peritoneo visceral y peritoneo humoral",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Peritoneo íntimo y peritoneo parietal",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Peritoneo parietal y peritoneo visceral",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Peritoneo íntimo y peritoneo humoral",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "abdome",
    "title": "Pregunta 14",
    "question": "¿Cuál de las siguientes estructuras no es una víscera abdominal?",
    "answers": ["c"],
    "options": [{
            "label": "Páncreas",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Bazo",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Timo",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Glándulas suprarrenales",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "abdome",
    "title": "Pregunta 15",
    "question": "El estómago se divide en 04 partes principales, que son:",
    "answers": ["c"],
    "options": [{
            "label": "Porciones superior, inferior, lateral y central",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Ventral, dorsal, central e íntima",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Cardia, fondo de ojo, cuerpo y píloro",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Superior, corporativo, inferior y central",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "abdome",
    "title": "Pregunta 16",
    "question": "El intestino delgado consta de:",
    "answers": ["d"],
    "options": [{
            "label": "Estómago, duodeno y yeyuno",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Duodeno, páncreas e hígado",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Estómago, páncreas e hígado",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Duodeno, yeyuno e íleon",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "abdome",
    "title": "Pregunta 17",
    "question": "El intestino grueso se subdivide en:",
    "answers": ["a"],
    "options": [{
            "label": "Ciego, apéndice, colon ascendente, descendente, transversal, sigmoide; recto y canal anal",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Ilio, ciego, apéndice, colon ascendente, descendente, transverso y sigmoide",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Ilio, colon ascendente, descendente, transverso y sigmoide",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Ciego, apéndice, yeyuno, recto y canal anal",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "abdome",
    "title": "Pregunta 18",
    "question": "El punto de mcburney está ubicado:",
    "answers": ["b"],
    "options": [{
            "label": "Ubicado entre la cresta ilíaca antero-superior y la porción medial del flanco derecho",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Ubicado entre el ombligo y la espina ilíaca anterosuperior derecha",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Ubicado entre el ombligo y la espina ilíaca anterosuperior izquierda",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Ubicado entre la cresta ilíaca antero-superior y la porción medial del flanco izquierdo",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "abdome",
    "title": "Pregunta 19",
    "question": "El páncreas se subdivide en:",
    "answers": ["c"],
    "options": [{
            "label": "Cabeza, cuerpo y espalda",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Parte superior, inferior y central",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Cabeza, cuerpo y cola",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Porción externa, interna e íntima",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "abdome",
    "title": "Pregunta 20",
    "question": "¿Cuál de los siguientes órganos es el órgano más grande de la cavidad abdominal?",
    "answers": ["c"],
    "options": [{
            "label": "Hígado",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Páncreas",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Intestino grueso",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Bazo",
            "value": "d"
        }
    ]
}]